**7號幹線**（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍北部的一條](../Page/九龍.md "wikilink")[主要幹線](../Page/香港幹線編號系統.md "wikilink")。連接[新界區的](../Page/新界.md "wikilink")[葵涌和](../Page/葵涌.md "wikilink")[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")，但[九龍佔了大部分路段](../Page/九龍.md "wikilink")。當中包括一條收費隧道[將軍澳隧道](../Page/將軍澳隧道.md "wikilink")，連接[觀塘和](../Page/觀塘.md "wikilink")[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")。它是連接[九龍西和](../Page/九龍西.md "wikilink")[九龍東的主要幹道](../Page/九龍東.md "wikilink")，且7號幹線中的[呈祥道和部份](../Page/呈祥道.md "wikilink")[龍翔道一段更沿九龍北部山坡而行](../Page/龍翔道.md "wikilink")。

7號幹線是香港唯一沒有任何[快速公路路段的幹線](../Page/快速公路.md "wikilink")，同時也是香港設置路標最少的幹線（西行途經畢架山花園巴士分站後至荔枝角變電站前，路標13.8-16.2，及橫跨葵涌道的一段呈祥道，路標17.3-17.6）。

另外7號幹線在觀塘的[將軍澳道和](../Page/將軍澳道.md "wikilink")[鯉魚門道交界處有一呈](../Page/鯉魚門道.md "wikilink")90度[直角的轉彎處並設](../Page/直角.md "wikilink")，是香港各條幹線中絕無僅有的定線。[觀塘道與康寧道交界](../Page/觀塘道.md "wikilink")；觀塘道與翠屏道交界；觀塘道與茶果嶺道交界（西行）及觀塘道與鯉魚門道、[偉發道](../Page/偉發道.md "wikilink")、將軍澳道交界路段是香港少數未有提升交匯處規格的幹線路段，設有交通燈。當中[鯉魚門道東行及](../Page/鯉魚門道.md "wikilink")[將軍澳道交界更設有行人交通燈號設施](../Page/將軍澳道.md "wikilink")，是全港僅有兩個設有行人交通燈號設施供行人直接橫過馬路的幹線路段之一\[1\]。駕駛有關路段時若繼續直去會前往[2號幹線](../Page/香港2號幹線.md "wikilink")，西行在將軍澳道直去而非右轉觀塘道會前往[觀塘繞道](../Page/觀塘繞道.md "wikilink")，東行在鯉魚門道直去而非左轉將軍澳道會前往鯉魚門道藍田方向和[東區海底隧道](../Page/東區海底隧道.md "wikilink")。

這條幹線途經路段有：（將軍澳環保大道方向顯示）[呈祥道](../Page/呈祥道.md "wikilink")、[龍翔道](../Page/龍翔道.md "wikilink")、[觀塘道](../Page/觀塘道.md "wikilink")、[鯉魚門道](../Page/鯉魚門道.md "wikilink")、[將軍澳道](../Page/將軍澳道.md "wikilink")、[將軍澳隧道](../Page/將軍澳隧道.md "wikilink")、[將軍澳隧道公路](../Page/將軍澳隧道公路.md "wikilink")、[環保大道](../Page/環保大道.md "wikilink")。同時分別與[1號幹線](../Page/香港1號幹線.md "wikilink")（西方往[獅子山隧道](../Page/獅子山隧道.md "wikilink")）、[2號幹線](../Page/香港2號幹線.md "wikilink")、[3號幹線](../Page/香港3號幹線.md "wikilink")（[青葵公路](../Page/青葵公路.md "wikilink")）、[5號幹線](../Page/香港5號幹線.md "wikilink")（[葵涌道](../Page/葵涌道.md "wikilink")）和[8號幹線](../Page/香港8號幹線.md "wikilink")（東行往[青沙公路](../Page/青沙公路.md "wikilink")）交匯。

## 歷史

  - 觀塘道於1950年代通車
  - 龍翔道於1961年6月通車
  - 呈祥道於1966年11月通車
  - 將軍澳隧道於1990年11月通車

## 出口

\! colspan="4" style="border-bottom: 5px solid \#F08AAF;" |  7號幹線 |-
style="text-align:center;" \! colspan=2 |
往[葵涌方向](../Page/葵涌.md "wikilink") \!\! colspan=2 |
往[將軍澳方向](../Page/將軍澳.md "wikilink") |-
style="text-align:center;" | width=30 | 編號 || width=300 | 前往地區 ||
width=300 | 前往地區 || width=30 | 編號 |- style="text-align:center;" \!
colspan=4 | 連接[環保大道](../Page/環保大道.md "wikilink") |- | 1 ||
[將軍澳市中心](../Page/將軍澳市中心.md "wikilink")、[西貢市及清水灣](../Page/西貢市.md "wikilink")
|| 西貢墟及清水灣 || 1 |- | 2 || 將軍澳市中心、[調景嶺](../Page/調景嶺.md "wikilink") ||
將軍澳市中心、調景嶺 || 2 |- | || ||
[坑口](../Page/坑口.md "wikilink")、[寶林](../Page/寶林.md "wikilink")、西貢墟及清水灣
|| 2A |- style="text-align:center;" | colspan="4" align="center" |
[<File:AB-Tunnel.svg>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB-Tunnel.svg "fig:File:AB-Tunnel.svg")
[將軍澳隧道](../Page/將軍澳隧道.md "wikilink") |- | rowspan=2 | || rowspan=2 | ||
[秀茂坪](../Page/秀茂坪.md "wikilink")、寶林（經[寶琳路](../Page/寶琳路.md "wikilink")）、西貢墟
|| rowspan=2 | 3A |- | [藍田](../Page/藍田_\(香港\).md "wikilink") |- | 3B ||
啟田道、藍田 || || |- | 4 ||
[鯉魚門](../Page/鯉魚門_\(九龍\).md "wikilink")、[香港（東）](../Page/東區_\(香港\).md "wikilink")
及油塘 || 鯉魚門、香港（東）及油塘  || 4 |- | 4A ||
[九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")、[九龍城](../Page/九龍城.md "wikilink")、[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")、[沙田](../Page/沙田_\(香港\).md "wikilink")、[香港（中及西）](../Page/中西區_\(香港\).md "wikilink")
 || || |- | || || [茶果嶺](../Page/茶果嶺.md "wikilink")、九龍灣 || 4B |- | 5 ||
|| [秀茂坪](../Page/秀茂坪.md "wikilink")、[觀塘商貿區](../Page/觀塘商貿區.md "wikilink")
|| 5 |- | || || [康寧道](../Page/康寧道.md "wikilink") || 5A |- | 5C || 九龍灣 ||
|| |- | 5D ||
[土瓜灣](../Page/土瓜灣.md "wikilink")、紅磡、[香港](../Page/香港島.md "wikilink")、尖沙咀、旺角及[荔枝角](../Page/荔枝角.md "wikilink")
 || || |- | || ||
[牛頭角](../Page/牛頭角.md "wikilink")、[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")
|| 6A |- | || || 定富街 || 6B |- | 6C || [德福花園](../Page/德福花園.md "wikilink")
|| || |- | || || [牛頭角道](../Page/牛頭角道.md "wikilink") || 6D |- | || ||
[福淘街](../Page/福淘街.md "wikilink") || 6E |- | || || 牛頭角 || 6F |- |
|| || [佐敦谷](../Page/佐敦谷.md "wikilink")、秀茂坪 || 6G |- | 7A ||
九龍城、旺角、沙田及大埔（經[大老山隧道](../Page/大老山隧道.md "wikilink")）
|| || |- | || || 九龍灣 || 7B |- | 8 ||
[西貢](../Page/西貢.md "wikilink")、[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")
|| 西貢、[清水灣](../Page/清水灣.md "wikilink") || 8 |- | rowspan=2 | 9 ||
[新蒲崗](../Page/新蒲崗.md "wikilink")、[慈雲山](../Page/慈雲山.md "wikilink")
|| rowspan=2 | [鑽石山](../Page/鑽石山.md "wikilink")、沙田（經大老山隧道）  || rowspan=2
| 9 |- | 沙田、[大埔](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink")（經大老山隧道）  |- | 10 ||
新蒲崗、慈雲山、[竹園](../Page/竹園.md "wikilink") || 新蒲崗 || 10 |- | || || 慈雲山
|| 10A |- | 10B || [黃大仙](../Page/黃大仙.md "wikilink") || || |- | 11 ||
[橫頭磡](../Page/橫頭磡.md "wikilink")、九龍城 || 橫頭磡、九龍城 || 11 |- | 11A ||
橫頭磡、九龍城 || || |- | 12 || 沙田（經[獅子山隧道](../Page/獅子山隧道.md "wikilink")）  ||
沙田（經獅子山隧道）  || 12 |- | 13 || 觀景台 ||
水務署機電工場、[豐力樓](../Page/豐力樓.md "wikilink") ||
13 |- | 13A ||
[深水埗](../Page/深水埗.md "wikilink")、沙田（經[大埔公路](../Page/大埔公路.md "wikilink")）
|| || |- | 13B || [石硤尾](../Page/石硤尾.md "wikilink") || 龍駒道 || 13B |- | ||
||
深水埗、旺角、[九龍塘](../Page/九龍塘.md "wikilink")、[香港](../Page/香港島.md "wikilink")
|| 13C |- | || || 沙田（經[大埔道](../Page/大埔道.md "wikilink")） || 13D |- | 14A
|| [明愛醫院](../Page/明愛醫院.md "wikilink") || || |- | 14B ||
[荔枝角](../Page/荔枝角.md "wikilink") || || |- | 14C ||
[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")（經[青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")）、沙田（經青山公路－葵涌段及和宜合交匯處）
|| || |- | || ||
沙田、大埔（經[尖山隧道及](../Page/尖山隧道.md "wikilink")[沙田嶺隧道](../Page/沙田嶺隧道.md "wikilink")）
 || 14D |- | 14E ||
[貨櫃碼頭](../Page/葵青貨櫃碼頭.md "wikilink")、沙田、[大嶼山](../Page/大嶼山.md "wikilink")、[元朗](../Page/元朗.md "wikilink")
 || | |- style="text-align:center;" \! colspan=4 | 連接
[葵涌道及](../Page/葵涌道.md "wikilink")[青葵公路](../Page/青葵公路.md "wikilink")

## 外部链接

  - 運輸署：7號幹線路線圖
    [JPG版本](http://www.td.gov.hk/mini_site/hksrens/2008/TC/images/Route7.jpg)
    [PDF版本](http://www.td.gov.hk/mini_site/hksrens/2008/TC/images/Route7.pdf)

[香港7號幹線](../Category/香港7號幹線.md "wikilink")
[Category:香港幹線](../Category/香港幹線.md "wikilink")

1.  另一個是屬[1號幹線的](../Page/香港1號幹線.md "wikilink")[窩打老道近](../Page/窩打老道.md "wikilink")[禧福道交界](../Page/禧福道.md "wikilink")。